<?xml version="1.0"?>
<odoo>
<record id="tab05_500" model="reinf.inf_beneficio_rendimento">
  <field name="codigo">500</field>
  <field name="descricao">A fonte pagadora é matriz da beneficiária no exterior.</field>
</record>
<record id="tab05_510" model="reinf.inf_beneficio_rendimento">
  <field name="codigo">510</field>
  <field name="descricao">A fonte pagadora é filial, sucursal ou agência de beneficiária no exterior.</field>
</record>
<record id="tab05_520" model="reinf.inf_beneficio_rendimento">
  <field name="codigo">520</field>
  <field name="descricao">A fonte pagadora é controlada ou coligada da beneficiária no exterior, na forma dos §§ 1º e 2º do art. 243 da Lei nº 6.404, de 15 de dezembro de 1976.</field>
</record>
<record id="tab05_530" model="reinf.inf_beneficio_rendimento">
  <field name="codigo">530</field>
  <field name="descricao">A fonte pagadora é controladora ou coligada da beneficiária no exterior, na forma dos §§ 1º e 2º do art. 243 da Lei nº 6.404, de 1976.</field>
</record>
<record id="tab05_540" model="reinf.inf_beneficio_rendimento">
  <field name="codigo">540</field>
  <field name="descricao">A fonte pagadora e a beneficiária no exterior estão sob controle societário ou administrativo comum ou quando pelo menos 10% do capital de cada uma, pertencer a uma mesma pessoa física ou jurídica.</field>
</record>
<record id="tab05_550" model="reinf.inf_beneficio_rendimento">
  <field name="codigo">550</field>
  <field name="descricao">A fonte pagadora e a beneficiária no exterior têm participação societária no capital de uma terceira pessoa jurídica, cuja soma as caracterize como controladoras ou coligadas na forma dos §§ 1º e 2º do art. 243 da Lei nº 6.404, de 1976.</field>
</record>
<record id="tab05_560" model="reinf.inf_beneficio_rendimento">
  <field name="codigo">560</field>
  <field name="descricao">A fonte pagadora ou a beneficiária no exterior mantenha contrato de exclusividade como agente, como distribuidor ou como concessionário nas operações com bens, serviços e direitos.</field>
</record>
<record id="tab05_570" model="reinf.inf_beneficio_rendimento">
  <field name="codigo">570</field>
  <field name="descricao">A fonte pagadora e a beneficiária mantêm acordo de atuação conjunta.</field>
</record>
<record id="tab05_900" model="reinf.inf_beneficio_rendimento">
  <field name="codigo">900</field>
  <field name="descricao">Não há relação entre a fonte pagadora e a beneficiária no exterior.</field>
</record>
</odoo>
